林鄭：年內整頓通識科，因有人抹黑警隊。教育不能成「無掩雞籠」！

行政長官林鄭月娥接受報章專訪，指特區政府會在今年內，交代如何處理通識教育科。她指教育不可以成為「無掩雞籠」，出了問題必須要處理，又批評有人有心在校園內傳播歪理，除了通識科之外，其他科目亦會「被滲入」，因此需要有人把關，除教育局外，辦學團體和學校的管理層都有把關功能，以保障心智未成熟的學生，不被歪理荼毒。

林鄭月娥又指，暴力事件並未完全離開，警方接連搗破炸藥和槍械案件，這類案件對社會的穩定有很大影響，又指「有人抹黑警隊，其實亦是肯定警隊的執法力度」，她鼓勵所有執法部門無懼抹黑，嚴正執法。林鄭月娥又指，有外國對內地及香港作無理批評，這種粗暴干預不符合法治社會的要求，反問為何有法律和檢控理據的時候，要求政府放人，又形容「反對外部勢力干預香港」以往是國家外交部的語言，但現時亦成為特區政府的語言。

汁

雪糕筒 Airbnb 自導自演 僭建 冰毒 曲解法律
抹黑

大公

dllm 國教2.0
完全唔接受批評
仲大獲過國教啊

而家知識係垂手可得，唔係由學校壟斷

邊個搞通識教育的拎去鎗斃lor

689心諗當初咁都推唔到 搞到比條柒婆執死雞

最衰都係John Tan

反共反黑警大勢所趨，唔駛通識人人反黑警

睇個樣似中共想屌通識
但港共根本覺得唔關事但又要交d貨俾主子

不如立例以後所有人香港人要對黑警敬禮，包括你條八婆

幾乎全部通識問題屌政府政策，史科問題屌政府無能一定攞到分，你咁叻就摺撚晒呢啲科佢

有本事唔准上網lor
反正黑警D威水史網上大把
關通識科撚事

叫佢老公同個仔返黎香港先啦

咁多野講

咪又係係外國到

呀外國勢力